陳雲：港府有權下令放假

陳雲：香港政府無權力下令放假？你當英治政府是新界十八鄉的村長嗎？話唔到事？殖民政府有大把緊急權力法例及行政命令（手令）。香港政府有一百七十年歷史，而且大部分是威權統治時期，法例和手令是好多的。
對付民族黨的《社團條例》都有啦，極權到嚇死人，對付示威者的《公安條例》，警察隨便扣查市民，行政扣留大半年先上法庭都得，到處妨礙人權。香港政府下令放假是：英國殖民地時期留下的《緊急公眾假期法例1971》（《Emergency (General Holiday) Regulations 1971》，法律界的網友告知），特首單方面就可以宣布全港放假。然而，我認為特首會同商會宣布放假就可以，用柔性方法解決，不要隨便動用殖民地惡法。
商會的代表在哪裡？在行政會議裡面。政府與商會、僱主協會之類聯絡下，各自代表公營部門及私營部門，就可以聯合宣布今日停工一日（緊急部門開工的另外說明）。這是以前英治政府的標準作業（standard operation）。
如果行政會議裡面沒有商會代表，你個政府可以執笠。根本唔係資本主義政府，成個共產黨政府來，返中南海啦。
只要特首與商會諮詢之後，宣布了情況危險不宜上班，保險公司對一切工傷都有權不賠償，僱主就會同意放假，親商的政府是這樣營運的。
天災過得到，人禍竟然過不到。香港是福地，但特首是禍水。
要勞煩陳雲教特首統治，香港特區政府有幾廢，大家心照。（林鄭月娥是我在民政事務局事情的舊同事，她當時是秘書長，我是研究總監，何志平是局長。民政局專門出謀獻策處理政府的疑難雜症。我知道的，她竟然好像不知道，她的官不知道是怎樣做的。總之識得拍共產黨和財閥馬屁，就有得上位。）

陳雲：特首請僱主體諒，安排明日（星期一）彈性上班？使唔使我教你統治啊，Carrie？
政府與商會、僱主協會之類聯絡下，各自代表公營部門及私營部門，就可以聯合宣布明日停工一日（緊急部門開工的另外說明）。這是以前英治政府的標準作業（standard action）。
商會的代表在哪裡？在行政會議裡面。如果行政會議裡面沒有商會代表，你個政府可以執笠。根本唔係資本主義政府，成個共產黨政府來，返中南海啦。
（另外，如果政府用緊急法令宣布情況危險混亂不宜上班，保險公司會不受賠，大部分僱主不夠膽叫員工上班的，工傷難賠。這是給予僱主協會的壓力。政治是這樣做的。政府不要說不識得。）
按：英國殖民地緊急法令，大把留下，但不適宜隨便使用，例如《Emergency (General Holiday) Regulations 1971》，用特首會同商會宣布的方法好些。

人黎 餵國師食藥

咁支持家長式管治就返去清朝啦

叫政府放假都屌
反雲反都痴撚左線

等睇國C幫手鋸樹

清朝係家長式管治？

抄公民黨

佢唔係抄你咩>?

同連登主流意見不合
社會係咁都應該接受 陳雲去到呢個年紀仲咁中二病

明明有條例係到講到係人治咁 知唔知咩係人治呀其實 特首乜都冇權決定既話 炒左佢啦。搵個ai學未得囉
成班小學生毛都未出齊學人講人治 家長式統治

所以佢永遠選唔到立法會
而一個地鐵都唔識搭既人做特狗

其實放假要過立法會

陳雲果條係For暴動、緊急戰亂時用

佢咁熟條例無理由唔知

至少當年佢咁講過（唔知佢記唔記得自己噏過乜）

然而，我認為特首會同商會宣布放假就可以，用柔性方法解決，不要隨便動用殖民地惡法。

識唔識字

國師病好未?

《緊急公眾假期法例1971》

cap ？？？

不用動用同佢根本講錯有分別

唔好話識唔識字

你打完飛機未？

定係你想講陳老師突登噏錯去比出更好建議呀？

打完飛機未？

明顯未

有冇權同應唔應該用權都唔識分
其實我睇唔明你講乜

呢條條例癲過公安條例，行政機關直情唔使理立法同司法機關，即刻擁有無上權力，係戰亂時先會拎來用，特首如果拎來用即係宣布三權分立已死，甚至行政主導都唔係，係轉做獨裁政府模式去照顧市民
原來你班傻仔為咗放一日假連一國兩制同法治都唔要，香港就係死係你班傻仔手上

戰你老母個亂咩 緊急狀態就用得啦 係喇 乜撚都唔好用 乜撚都唔好做 乜撚都係商家責任 咁洗撚定勞工法例咩 有咩怪商家未得啦 直情法都唔撚洗立 法都唔撚洗改 用返幾千年前既秦律啦戇鳩